（小心入境狗）機場睇手機不成 最後向我朋友道歉

是咁的，朋友前日落機被要求打開電話
跟住佢發癲，最後職員既上司向佢道歉
下面係佢嘅投訴信

【抵港一分鐘即半自製抗爭】

前天晚上終於回港，落機不到一分鐘即因入境處職員（圖中右邊男子）要求我打開手機讓其查看的不合法的要求而起衝突。經我再三質問著制服是否代表可以無法無天，紀律部隊是否人人想學警犬枉法襲擊市民後，其上司向我道歉。然而入境處職員向抵港旅客濫權屬嚴重行為，絕不能因一個口頭道歉了事。因此我向公務員事務局及入境事務處作正式投訴。以下為投訴信全文。

#我唔解鎖

敬啟者：

投訴入境處職員陳世賢濫權 侵犯機場旅客私隱

本人在2019年7月29日晚上約9時乘搭卡塔爾航空QR816班機從多哈抵港。剛從登機橋落機後以手機拍照，其後遭到穿著入境處背心男子陳世賢截查（其制服上有SIA (A)字樣），甚至對本人作出打開手機讓其檢查的不合法要求。本人對此等濫權行為極度不滿，故致函投訴。

事發時本人向陳先生所在方向拍攝，其後陳先生叫住本人，在沒有表明身份的情況下聲稱該處為「禁區」，「不准攝影」，並要求本人打開手機讓其檢查。據本人所知，香港執法人員沒有權力要求任何人將其電子通訊工具解鎖，本人因而馬上拒絕。並提出該處並無不准攝影的告示，質疑不准攝影一說有何根據。陳先生遂向當時在場的入境事務主任胡燕華小姐查詢。胡小姐稱該處可以拍攝。本人亦就陳先生是否有權要求本人打開手機一事質問胡小姐。胡小姐解釋入境處職員沒有這一權力，並就陳先生對本人「言語上的冒犯」致歉。本人當時強調，本人沒有感到被「言語冒犯」，故不存在「言語冒犯」的問題；問題在於入境處職員在不清楚規定（誤稱該區為不准攝影）的情況下對機場乘客作出越權的盤查。本人亦在當場表明必將就此事作出投訴。

本人必須指出，入境處職員這種對機場旅客作出不合法要求屬於嚴重過失。若非本人因香港警察多年來無數濫權行徑而嘗試了解被捕人基本權利，以及執法人員是否有權打開被捕人電子通訊工具的問題（案件編號：CACV270/17），本人可能輕易聽從陳先生之不合法要求而讓其查看本人手機，令本人私人資料遭到不法查閱。又，若本人並非香港公民，而是訪港旅客，將更有可能因不認識香港法例而聽從，導致執法人員侵犯旅客私隱，令香港已經一落千丈的聲譽再添一筆。因此本人要求公務員事務局及入境事務處徹查這次事件，嚴格釐清入境處職員的權限，並就以下事項向本人作出書面解釋及道歉：

一. 假稱本人所在之處為「不准攝影」區域；
二. 在沒有合理懷疑下截查本人；
三. 向本人作出打開手機讓其查看之不合法要求。

此外，近年本人在機場抵港時，如航班來自東南亞或中東，均會見到入境處職員嚴陣以待，向膚色較深的旅客截查證件。然而從台灣或歐美抵港的航班，或白人及華人旅客，則從未見過這種特殊待遇。本人對此大惑不解。這種差別待遇不僅令抵港旅客帶來額外的不便，更令人懷疑香港的待客之道是否友善而一視同仁。趁此機會，本人亦要求入境處書面解釋這種差別待遇的原因。

經過兩個月的殺人暴力與謊言，特區政府已經徹底失去市民信任。公職人員如想重建市民的信心，惟有更加嚴於律己，並在政府與民為敵的時候挺身發聲。8月2日，中環見。

此致

公務員事務局 投訴組 曾廣成 先生
入境事務處管制部 戴志源 先生
入境事務處管制部 機場管制科 趙偉富 先生

香港市民 區立行

唔好出朋友名

IA = 散仔

入境處就去申訴專員公處投訴啦
complaint@ombudsman.hk
呀sir一路好走

黑警 無一個係無辜

做得好

正呀 三柴懶醒

三柴即係警犬雞仔餅

朋友唔介意

隻狗搞到自己咁柒

推，有法不依仲點做執法者！

與和理非的深情對話

講真 投訴還投訴 真係唔好幫南亞人 好多假難民 一入到境就仆街喇

人哋都係檢查預先旅客護照，因為有部份非洲國家嘅旅客會手持假護照入境，然後響禁區同接頭人更換另外一本比較似樣嘅假護照再入香港，其實真係冇乜邊個國家嘅入境處會俾你影相，響美國同澳洲，如果你咁樣做，你部電話會被充公再、罰款同埋外國人有可能唔俾佢入境，佢見到你影相，你又唔認，咁佢咪叫你拎部手機出嚟，跟住你嘅故事就咁發生，講多一句，通常一啲敏感人士被拒入境都係向櫃檯發生嘅

陳先生遂向當時在場的入境事務主任胡燕華小姐查詢。胡小姐稱該處可以拍攝。本人亦就陳先生是否有權要求本人打開手機一事質問胡小姐。胡小姐解釋入境處職員沒有這一權力，並就陳先生對本人「言語上的冒犯」致歉。

？

推

叫你個朋友咪懶醒，懶係文鬥啦

第一，機管局真係有條例講明禁區唔可以影相，又唔係無故查你電話；你影咗相先叫你del返，撚係搞你咩

第二，人地查黑鬼/南亞明明係針對性打擊啲d假難民&蝻，成街南亞又屌，依家人地打擊又屌，你究竟想點先

唔係下下對啲制服/公務員屌咗先，就代表你勇武，發聲爭取公義㗎 留返力追擊d狗啦

交嘅稅 養緊班假難民南亞狗
唔查黑柴 黎做難民個啲
唔通查美國佬

試下去美國禁區影相
睇下人地㩒唔㩒低你

其實我真係唔係好明，點解香港嘅入境處當呢個係服務要馺熟九頭，但人哋其他國家係當入境處係保護國家嘅第一道防線

老實講，佢針對查 d 蝻真心覺得無問題

醒下啦 你根本冇國家